\mode*

\section*{Anhang}

\begin{frame}{Die Impulserhaltung in der Hydrodynamik}
\begin{block}{Euler- \& Kontinuitätsgleichung:}
\begin{align}
\text{Euler: } \textcolor{red}{\frac{\partial v_i}{\partial t}} &= - v_j \frac{\partial v_i}{\partial x_j} - \frac{1}{\rho} \nabla p \\
\text{Kontinuität: } \textcolor{blue}{\frac{\partial \rho}{\partial t}} &= - \frac{\partial (\rho v_i)}{\partial v_i}
\end{align}
\end{block}
\begin{block}{Impulsänderung der Flüssigkeit:}
\begin{align}
\frac{\partial (\rho v_i)}{\partial t} &= \rho \textcolor{red}{\frac{\partial v_i}{\partial t}} + \textcolor{blue}{\frac{\partial \rho}{\partial t}} v_i \\
\Leftrightarrow \frac{\partial (\rho v_i)}{\partial t} + \frac{\partial \Pi_{ij}}{\partial x_j} &= 0 \quad \text{mit} \quad \Pi_{ij} = p \delta_{ij} + \rho v_i v_k \\
\Leftrightarrow \frac{\dx \vec{p}}{\dx t} &= 0
\end{align}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Erklärung des $\sqrt{\Updelta t}$ in $\vec{F}^R$}
\begin{proof}[Heuristische Herleitung des Faktors $\nicefrac{1}{\Updelta t}$]
Mittleres Kraftsquadrat $\avg{(\vec{F}^R)^2}$ über Zeitintervall $(0, t)$:
\begin{align}
\vspace{-0.5cm}
\avg{(\vec{F}^R)^2} &= \Avg{\left( \int_0^t \vec{f}(t') \dx t' \right)^2} \\
&= \lim_{N \rightarrow \infty} \Avg{\left(\sum_{i = 1}^N \vec{f}_i \right)^2 \left(\frac{t}{N}\right)^2} \\
&= \lim_{\Updelta t \rightarrow 0} \avg{\vec{f}_i^2} t \, \Updelta t \quad \text{mit} \quad \Updelta t = \frac{t}{N} \\
&= 0\, , \quad \text{wenn} \quad \avg{\vec{f}_i^2} \neq \frac{\sigma^2}{\Updelta t} \\
\end{align}
\vspace{-1.5cm}
\begin{itemize}
\item
da Teilchen Random Walk ausführen, sollte $\avg{(\vec{F}^R)^2} \neq 0 \Rightarrow \avg{(\vec{f}_i^R)^2} \propto \nicefrac{1}{\sqrt{\Updelta t}}$
\end{itemize}

\end{proof}
\end{frame}

\begin{frame}{Die Impulserhaltung beim Kollisionsschritts}
\begin{proof}[Impulserhaltung]
\begin{subequations}
\begin{align}
\vec{P}(t + \updelta t) &= \sum_{i = 1}^{N} m_i \vec{v}_i(t + \updelta t) = \sum_{c} \sum _{j \in c} m_j \vec{v}_j (t + \updelta t) \\
&= \sum_{c} \sum_{j \in c} \left(m_j \vec{v}_{c,\mathrm{cm}} (t) + \vec{R}_{c} m_j \updelta \vec{v}_j(t)\right) \\
&= \sum_{c} M_{c} \vec{v}_{c,\mathrm{cm}}(t) + \sum_{c} \vec{R}_{c} \underbrace{\sum_{j \in c} m_j \updelta \vec{v}_j (t)}_{ = \text{ } 0}\\
&= \sum_{c} M_{c} \vec{v}_{c,\mathrm{cm}}(t) = \vec{P}(t)\:.
\end{align}
\end{subequations}
\end{proof}
\end{frame}

\begin{frame}{Die Ghost-Particles}
\begin{itemize}
\item notwendig bei kompl. Geometrien und Verwendung der Gitterverschiebung
\item Teilchenzahlen in Randzellen liegen unterhalb der mittlere Teilchenzahldichte $M$
$\rightarrow$ Auffüllen durch Ghost-Particles
\item $\vec{v}_{\mathrm{Ghost}}$ folgt Maxwell-Boltzmann-Verteilung
%mit $\langle \vec{v}_{\mathrm{Ghost}} \rangle = 0$
\item Summe gaußvert. Zufallszahlen ist wieder gaußvert.
\end{itemize}
\pause
\begin{block}{Ghost-Particles für halbgefüllte Randzellen:}
\begin{equation}
\vec{v}_{c,\mathrm{cm}} = \frac{ \vec{a} + \sum_{i = 1}^N \vec{v}_i}{M} \: , \quad \sigma^2 = (M - N_c) k_{\mathrm{B}} T \:.
\end{equation}
\end{block}
\begin{itemize}
\item $\vec{a}$ sind gaußverteilte Zufallszahlen
\item $T$ ist die Temperatur der Ghost-Particles \\ 
$\rightarrow$ hier gleich der Anfangstemperatur des Fluids\\
$\rightarrow$ kann auch als Thermostat verwendet werden
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{MPCD zur Simulation von viscoelastischen Fluiden}
\begin{columns}[T]
\column{0.6\textwidth}
\vspace{-0.5cm}
\begin{block}{Das Prinzip:}
\vspace{-0.5cm}
\begin{gather}
V(\vec{r}_1, \vec{r}_2) = \frac{1}{2} K (\vec{r}_1 - \vec{r}_2)^2 \\
\vec{r}_i^c = \frac{1}{2} (\vec{r}_{i1} + \vec{r}_{i2})\,, \quad \vec{v}_i^c = \frac{1}{2} (\vec{v}_{i1} + \vec{v}_{i2})
\end{gather}
\vspace{-0.8cm}
\end{block}
\column{0.4\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{Abbildungen/dumbbell}
\end{columns}

\begin{block}{Der modifizierte Streaming-Schritt:}
Newtonsche Bewegungsgleichung:
\vspace{-0.3cm}
\begin{equation}
m^c \frac{\dx \vec{v}_i^c}{\dx t} = \vec{f}_i^c \,, \quad \frac{\dx \vec{r}_i^c}{\dx t} = \vec{v}_i^c
\end{equation}
Schwingung:
\vspace{-0.3cm}
\begin{align}
\vec{r}_{i1}(t + \updelta t) - \vec{r}_{i2}(t + \updelta t) &= \vec{A}_i(t) \cos(\omega_0 \updelta t) + \vec{B}_i(t) \sin(\omega_0 \updelta t) \\
\vec{v}_{i1}(t + \updelta t) - \vec{v}_{i2}(t + \updelta t) &= - \omega_0 \vec{A}_i(t) \sin(\omega_0 \updelta t) + \omega_0 \vec{B}_i(t) \sin(\omega_0 \updelta t)
\end{align}
\vspace{-0.7cm}
\begin{equation}
\vec{A}_i(t) = \vec{r}_{i1}(t) - \vec{r}_{i2}(t)\,, \quad \vec{B}_i(t) = \frac{1}{\omega_0} (\vec{v}_{i1}(t) - \vec{v}_{i2}(t))%\,, \quad \omega_0 = \sqrt{\frac{2K}{m}}
\end{equation}
\end{block}

\end{frame}

\mode<all>